加泰有示威要求釋放被囚官員

【Now新聞台】在西班牙加泰羅尼亞，有民眾示威要求釋放被拘禁的地方官員。

大批獨派支持者齊集巴塞羅那街頭，手持橫額、高叫口號，又揮動加泰羅尼亞旗幟。

今次示威是由獨派組織加泰羅尼亞國民議會發起，他們要求馬德里政府釋放包括領袖桑切斯在內，八名被控叛亂等罪名而被拘禁的前加泰地方官員。

至於自治區前主席普伊格蒙特，以及另外四名前自治區政府顧問就仍然流亡國外。西班牙法庭早前撤銷了對五人的國際拘捕令，但不排除稍後會再發出拘捕令。

加泰羅尼亞地方議會去年十月單方面宣布獨立後，被馬德里政府收回自治權，並下令地方議會重選。

獨派在重選中重奪議會控制權，並打算推舉普伊格蒙特再度擔任自治區主席。不過他早前已表明放棄角逐這個職位，期望可以加快推動加泰地區獨立進程。

相關新聞